有無英文廢j返MNC大公司？

近日返新工，係岀名既MNC公司
本身英文好廢j，但入左間全英文，
包括讀，寫，聽都係英文為主要語言
Meeting 內容幾乎聽唔明，勁驚外國人同自己講野
雖然人工福利ok，但真係好大壓力，每日都不安，好怕過唔到試用期

究竟點做好？
有無人英文廢但做呢種公司？
有無方法應付
有無過來人俾下意見

推

我fg翻緊mnc
同客開會有時要講英文
啲偽abc同事會喺人後面笑鳩人英文
有少少口音都會比佢地笑

"我覺得佢啲accent好poor囉，比左啲客一個inferior嘅impression"

有聲

完全理解
但我呢到全英文多
華人同華人都用全英
我真係覺得唔適合呢到

聽多一排英文自然會好
去過間ibank開頭俾過鬼佬hr鬧話唔知你講咩

但係周圍啲同事成日講英文聽得多用得多自然會好咗

不過辭咗工後即刻差番

Lunchtime 聽到啲偽abc chock哂accent
但好普通既字都唔係口語用法
明明大家識講廣東話 何必...

你用你個名入到？

自己study下啦
諗下點可以improve你嘅language skill
afterall呢啲你畢生受用嘅
唔好一味諗住escape
比人scold先諗re唔resign啦
肯學+同事好嘅話係good for you嘅

真係好無信心
每日都不安
由朝到晚都聽，睇雞腸
寫句email都要慢慢逗
好驚俾人炒

唔知
但公司都唔少靚女
我仲好green就真

同事就一般
你問會答
但無人會主動理你，包括上司
人地一係好忙一係已經好fd

返緊mcdonald

咁你點in入去？

一開頭英文自介
我溫到滾瓜爛熟
之後就廣東話
頭尾3次interview
最終請左

你識人先入到？你講到要全英文環境 照計應該in個陣都知你水平啦

咁都幾鬆手
正常都全程英文

唔bad就good enough嫁啦
佢地唔mind你英文嘅話自己又唔洗feel咁bad嘅

咪係 , 炒hr啦

唔係 但經agent
所以我到依家都唔明點解選我

請我嗰陣agent話公司中意我個態度
但入左去，90%英文咁制

有冇興趣讀返個berlitz或者English town

我都有類似既煩惱，唔知有冇二人/多人報讀優惠？？

我都明
所以我無求d咩
只係驚自己唔掂俾人炒返岀黎

9成都幾慘 我都係email用英文

平時講都係廣東話多
除非同啲外國同事傾偈

hk人同hk人閒聊咪廣東話
但一公事上就多數英文

同你一模一樣

我都想入間mnc練英文

一下子入左間9成我真係好吃力好驚

互相勉勵下？你做左幾耐？

咁就一定係ga la
做做下你就會連寫野都會用英文

我本身都覺得自己好lucky
但原來咁吃力
本身都知一定多英文
但無諗過多到咁姐

其實你睇開email會發覺d鬼佬錯grammar仲犀利 之後就知道其實冇人會捉你grammar

如果你真係驚既咪盡量用返d自己熟既字同google幫手

我自己fg MNC做到而家 平時meeting同email都全英 同au sg market d人傾得最多
and fyi我dse英文overall係3 所以冇乜好怕

個個打英文都神速
我就慢慢逗 簡短 點到即止算
廢事寫多錯多

加油 練好英文好緊要
打算去外國讀master

其實除咗同啲大老細驚啲外

其他同事都唔係好理你寫成點ge
最緊要簡單清楚

本身對英文就好無信心
就算心入面諗到點講/睇得明
都唔敢講
Listening 又弱，d人一講快少少就全部聽唔到

啱ga la寫得長啲人唔想睇

我好簡單 點到即止 肯定清晰就算
驚寫得多錯得多

我準備係 不過唔係全職
就黎簽約番某ibank嘅part time 有啲驚聽唔明鬼佬s講咩

平時上堂啲notes都要查字典

做唔掂 學咩人做
Quit啦
等陣上司比個機會你上位
突擊叫你出呢介紹公司product
你柒下柒下影衰老闆

真係未必聽得明
有口音 又快
sad

一開始搵自己個mentor或者熟d既同事一齊join call or meeting 去backup你 冇人會一開始就慣個語速同accent 我都係兩三個月之後先可以catch up到d人up乜好正常

你做咩位先

但我知機會好難得
人工福利都ok
好辛苦但未想放棄

屌 睇到我以為自己開post
經agent介紹 溫自介個case溫到熟曬咁in左間英資 過hr英文果part
之後廣東話in多次入左
入到去全外國/名牌大學畢業生
但我自己一碌柒咁
不過同事幾好 只問就肯教我
有時打野仲會企我後面睇下

但都差唔多做左一年
覺得講英文同諗英文好過上年
但寫就無乜進步過

我呢到又係個個都大學生，master
勁流利 唔係有名無實嗰d
咁你呢一年點捱
我怕俾人嫌棄 之後out走我

幫啲ibanker打下文件咁囉 要同佢地溝通
好驚1999

我勁驚d人同我講英文
唔識聽就笑下答yes，fine，haha，ok
柒到

屌 我諗我都會變成咁

聽日又要返去

加油

同樓主一樣
不過公司都多local
但開meeting你要聽得明
lunch time有時fd同fd之間有鬼仔
我自己listening比較差
所以佢地講野我明一半唔明一半
但果啲local 果啲accent全部聽得明
讀寫冇問題email會睇多次先send
依家每日放工都睇youtuber學英文

應該會要你跟番香港人ge

你做U記

咁就唔係一樣啦
你同local全英傾到
外國人就一半

我兩樣都唔ok，廢過你

咩u記
都係既 但dept有唔少外國人

做緊starbucks
d clients成日講英文
大部分clients明明係香港人都要講英文
甚至學埋講意大利文

我問上面話做ibank pt 個位
做bank 呢行就會知

sor

cls
語文差少少都好難生存

其實講到尾都係要夠自信
夠大膽肯講 人地聽得明就最緊要 唔好諗要幾fluent幾有深度住
你聽唔明咪用你既方法去elaborate 問下人地係咪咁既意思
外國人用英文 重視既係可唔可以表達到訊息 而唔係講得夠唔夠好聽
加油啦 預咗頭一年係辛苦架喇 捱過咗之後只會愈來愈好

利申：做緊mnc 經歷過樓主驚既stage

有，我垃圾入ibank
覺得做野無問題
主要問題係文化唔同唔識同佢地吹水 同埋毒撚唔鐘意飲野果d
有次吹開水問條友黎自邊到，up 撚左個非洲既地方
我心諗點會識 佢話everyone at x公司名） shd know it
跟住佢求其問條友知唔知呢個地方，佢真係識仲話去過
仲傾埋個地方d political 野
佢地就起到吹水我on99 咁
language 一件事，眼界差得眼先係問題

唔係 做Morgan Stanley

都係大行

咁先驚 充滿擔憂

人工如何

咩係mnc?我淨係識abc

我就係無
用中文/平時做野都無咩野
但一英文個人就硬晒駄智障咁
我驚一年都過唔到，三個月都唔知得唔得

我仲係新 所以融入都未 何況飲野吹水
依家只想減低不安 唔想影響工作

ICC ?

做咩啫你

interview個陣已經講明自己英文差，但係都出offer比我，入到去全部外國人，不過好彩無人笑我，但係就少左好多溝通同搭唔到嗲

想問下mnc有冇全寫
中文叫咩

自信呢啲野扮都要扮出黎
最緊要係唔好比你公司d人睇得出姐
而當然你個心態都係要呃自己
柒咗唔好驚 最緊要最後會做哂好 冇人可以睇低自己
不過呢個態度要培養出黎的

見工唔係全英文嗎？佢請得你代表你能力ok 比d信心自己
反而我去見d工唔係MNC都要全英文 真心痴線

最緊要多講 唔好怕錯

Multi national company

跨國公司（英文：multinational corporation，MNC）

最後嗰句心聲
真係好少溝通 好有隔膜

睇得岀架啦
因為我好細又green
人地當我fg

靚女唔會有事

我

要聽客電話， 乜客都有

最近轉左份銀行IT dog
ard 50人有九成都係鬼
工作溝通都ok，佢地傾閒計就食晒屎
好彩自己係it dog，可以摺摺地

成日覺得自己講英文好累贅，好慢
知佢講乜都完全搭唔到嗲

樓主 想問下點入依類型既公司
上網自己搵定點？

唔好相認

agent

差唔多80一個鐘 唔知過左試用期會唔會加

可唔可以講多少少

溝通到已經好好

都係多IT啲terms 所以比較易聽得明
我自己係中中, 再加DSE Eng 都係拎3

而家每一次問啊head野要諗清楚問乜
諗埋佢可能點答
你可以點應, 好似interview咁
我相信咁樣應該會好啲掛

9月開始返 大部份都係english speaker

返緊 得10%既人係講英文
基本上分project都按人種分左
都係對返香港人做野 各有各做
係開會/email/present個啲就全英
有時咁岩撞口撞面 被逼social幾句
都練到下講英文

中文中學，中一至中二無讀過書，垃圾u grad, 入左間全英公司做左10個月，上司美國人，係幾好同開心，好在自己英文都應付到全英環境；當然無abc cbc好但人地都知我local 會就我

宜家英文又廢返

話自己垃圾又入左大行可以分享下揾工tips

而家啲大行9成都要經agent

係咪大部分都係technical positions 易入？好似programmer,developer 咁

同樓主一樣，聽同寫都仲ok，一要我講就淆底，明明去過英文國家exchange，開會之前啲鬼佬撩我吹水都係會即刻窒機

都唔算捱既
我返工頭2個月D同事教我做野果陣
我都照直講我英文有D屎屎地, HD畢業咋
成日叫D同事幫手proofreading下
所以D同事慢慢都慣左 而家得閒過黎望下R水吹

其他見客果D, 基本上都唔會自己一個見
點都有senior / 熟手同事帶
所以都ok

而家我有事都係叫救命
但能力上做到既野, 或者可以幫同事做埋既我都盡量幫手做埋
所以搵人幫都唔叫難 同事好好人

最緊要係打好D關係
淤D都唔緊要

但年尾appraisal
寫2part野講自己做成點
我叫同事幫我打part1 交左
阿頭話我appraisal都搵同事幫 叫我自己寫啦
之後我再自己乖乖地打第2part
佢忍唔住打內線叫我進修英文

其實唔難
Coffee? Name? Finish? Pay! Thank you! Next!

我都明白，而家呢份工都係好多英文，成日都唔明佢地講咩，開會時當有人問我野都係口疾疾咁，有時唔知點樣講就係度話，yesyesyes,okokok

我捱左3個月都成日覺得自己唔知做緊咩，又唔知佢地講緊咩，有時發夢都夢到公司，不過最後都捱到而家。

所以，你都繼續捱下去啦，唔使理其他人講咩，直到manager炒為止，只要諗下最多比佢fire，咁樣會無咁大壓力

留名

介紹下

有冇介紹

垃圾咖啡都幫生活態班
果啲人都唔係飲咖啡 係拎咖啡

+1
入到去做野好吃力
一開頭做成日聽錯佢地講乜就做錯野
而家聽唔明老閪都問到佢解釋到為止
唔係做錯又仆街

無 好似無係jobsdb果啲見過公司直接出post
我都係有日無啦啦啲agent打黎問我有無興趣
agent好好人 講曬題目叫我預備定 仲幫我約2個星期後先見hr

梗係好人
你入咗佢地有錢分

我聽過印度啲同事係最難聽得明

其實英文唔得真係諗下係咪長做 都冇咩意思

學到野既
我比同事後指左一年都進步左好多
人工褔利又爽過出面

本身DSE得3,講英文1999
返左差唔多半年工,講野仲係1999但大膽左

咩行業?
入職要求?
你入到去做agent有錢收架!

咩行業?

做緊ibank Asset Man
成條Team得我同另一個香港人
5個印度人，幾個大陸，又有黑人，泡菜
最大問題係聽唔同國藉o既人o既 accent
真係成日聽唔明
但一用email / skype溝通就清楚好多

以前讀pg都一對一跟個鬼佬老細
完全冇溝通問題
但D 印度口音真係好難follow..

利申: UE E

冇錯聽印度真係想死
但係嚟緊轉去做印度bank

印度同法國呢兩個地方o既Accent最難聽
我就黎要好似D機師咁，專登搵D片去聽，學聽印度同法國Accent

又中又英
係就全中/全英啦

狂煲美劇. 工作上既野好快慣.

印度口音係痴Q線級難聽. 之後係支那人英文.

出面D英文學校好似流流地

學我咁寫中文
再屌鳩佢大家香港人寫咩英文！

巴打本身讀Finance 果啲科先入到iBank?

樓豬可唔可以講多啲做緊咩related既工

我讀account 咪入去做account

我本身係temp幫佢地做啲簡單野
點知本身個perm都係又temp轉perm 又做唔掂 走咗又見我做得野咪轉咗我做perm

樓主邊間mnc公司 ? 想入去呢 d公司做
其實你地點搵到 d公司
想搵mnc 入去做但搵唔到

呢啲咁貴,咪玩啦,那有錢

搵agent會易啲

你話headhunt 個 d ?

係 而家啲大公司鐘意經agent 請人
唔會直接出廣告

有啲係香港其實都係得個office仔幾十人，好少會有個hr係到for請人

而家啲hr好多都係晒新加玻睇晒成個亞洲

有無邊間 d headhunt 好 d
見識過有d好西

我而家係allegis

One two tree
我有個客基本上全英式accent 但係個three字出賣左佢

聽唔明咪ping 佢囉
但係開會就係咁先

不過新加坡人有樣好
講廣東話其實佢地識聽所以我有時係講廣東佢就講英文

自己 finance 底其實佢地係唔係搵accountant 多定咩都有

咩都有掛

我都係

有時會聽唔明啲外國同事講咩

Singlish 咩都加個啦係尾
Btw 樓主加油

成日講call都係聽得一舊舊，講又一舊舊

樓主三大？本身讀咩科